\SetVersePairs{
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Ve}{ní}te, fíli\MediatioI{i}{, au}{dí}[te me:] timórem Dómi\TerminatioI{ni}[ ]{do}{cé}\-bo vos.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Meus}[ ]{fi}lhos, vinde agora e \MediatioI{es}{cu}{tai}[-me:] vou en\-si\-nar-vos o temor do \TerminatioI{Se}{nhor}[ ]{Deus}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} homo \MediatioI{qui}{ vult }{vi}[tam,] díligit dies ut ví\TerminatioI{deat}[ ]{bo}\-num?~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Qual}[ ]{o} homem que não ama \MediatioI{su}{a }{vi}[da,] procurando ser feliz to\TerminatioI{dos}[ ]{os}[ ]{di}as?~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Pró}{hi}be linguam \MediatioI{tu}{am a }{ma}[lo,] et lábia tua ne lo\-\TerminatioI{quán}{tur}[ ]{do}lum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{A}{fas}ta a tua língua \MediatioI{da}{ mal}{da}[de,] e teus lábios, de palavras \TerminatioI{men}{ti}{ro}sas.~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Cla}{ma}vérunt, et Dóminus \MediatioI{ex}{au}{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\TerminatioI{rá}{vit}[ ]{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Cla}{mam} os justos, e o Senhor bon\MediatioI{do}{so es}{cu}[ta,] e de todas as angústias \TerminatioI{os}[ ]{li}{ber}ta.~\Antiphona},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{Iux}{ta} est Dóminus iis qui con\MediatioI{trí}{to sunt }{cor}[de,] et confráctos spíri\TerminatioI{tu}[ ]{sal}{vá}bit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{Do}[ ]{co}ração atribulado ele \MediatioI{es}{tá }{per}[to] e conforta os de espírito \TerminatioI{a}{ba}{ti}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Mul}{tæ} tribulati\MediatioI{ó}{nes ius}{tó}[rum,] et de ómnibus his liberábit \TerminatioI{e}{os}[ ]{Dó}minus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{20}\Inchoatio{Mui}{tos} males se abatem \MediatioI{so}{bre os }{jus}[tos,] mas o Senhor de todos eles \TerminatioI{os}[ ]{li}{ber}ta.~\Antiphona},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Cu}{stó}dit ómnia \MediatioI{os}{sa e}{ó}[rum,] unum ex his non \TerminatioI{con}{te}{\-ré}tur.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{Mes}{mo} os seus ossos ele os guarda e \MediatioI{os}{ pro}{te}[ge,] e nenhum deles haverá de \TerminatioI{se}[ ]{que}{brar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{23}\Inchoatio{Ré}{di}met Dóminus ánimas ser\MediatioI{vó}{rum su}{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui spe\TerminatioI{rant}[ ]{in}[ ]{e}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{Mas}[ ]{o} Senhor liberta a vida \MediatioI{dos}{ seus }{ser}[vos,] e castigado não será quem \TerminatioI{ne}{l\itie{e e}s}{pe}ra.~\Antiphona}
}